$10000 蚊 List

用開部 5 年前0既 notebook 想剪片但剪唔到
想買過部砌機，主要剪片，唔會打機，請賜教
如果係 SSP 買，有無邊間鋪穩陣

Surface Pro

notebook ?

推

呢個 spec ok ?

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,999

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,599

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,745

剪片唔打機張display card唔洗買到咁勁都得
RX 5500 XT/RX 5600都好夠用
拎啲錢將CUP升上R7 3700X /R9 3900X會好啲

如果可以的話
等B550板會好啲
消息指佢可以行PCIe NVMe 4.0 嘅SSD
剪片嘅你應該有大量嘅素材要寫入
買隻PCIe NVMe 4.0 嘅SSD你會慳返唔少時間

咁樣 ok ? 假設唔等 550 板

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS PRIME B450-PLUS ATX
價錢：$939

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,599

1 x ASUS Dual Radeon™ RX 5500 XT EVO OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$1,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 完整版 USB
價錢：$1,290

1 x ASUS PCE-AC58BT AC2100 Dual-Band PCIe® 160MHz Wi-Fi Bluetooth Adapter
價錢：$499

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,565

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,949

1 x ASRock Z390M PRO4 Micro-ATX
價錢：$950

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,520

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 256GB PCIe Gen3x4 M.2 2280(OS)
價錢：$405

1 x Samsung PM981A 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4(Storage)
價錢：$1,299

1 x MSI GeForce GTX 1660 Ti AERO ITX OC 6GB GDDR6
價錢：$2,150

1 x Antec Neoeco TUF 650W 80 Plus Bronze
價錢：$599

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x Cooler Master MasterLiquid ML240L RGB
價錢：$568

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,808

In Intel we trust

D 人又話 AMD 多工好，我好亂呀

要5500xt不如要1660super好過啦

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,520

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,599

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 完整版 USB
價錢：$1,290

1 x ASUS PCE-AC58BT AC2100 Dual-Band PCIe® 160MHz Wi-Fi Bluetooth Adapter
價錢：$499

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,941

夠你剪2K有突
底板最大可以擴充到128Gb RAM
如果要順剪4K加特效嘅話RAM加到64以上會比較好
但係呢啲野遲啲有需要加就好
SSD用嘅好似係TLC晶片
會比QLC SSD嘅寫入次數多啲
對大量素材讀寫黎講係長命啲嘅
電源黎講金牌會比銅牌慳返唔少電
慳慳埋埋其實都賺左唔少
Display card對於剪片黎講係夠
但係對於遊戲性能會差啲
樓下有人講用GTX 1660 SUPER都唔反對嘅
至少有一日想打機嘅話都開心啲
但係剪片黎講個GPU有8Gb RAM 會比6Gb RAM好啲嘅
不過睇你預算做人啦
如果你只係想順剪1080P影片嘅話
去到萬二又真係貴左少少

咁師兄你覺得點砌為之咁好，我 budget 得八千，要留番二千買。Windows 10

你要剪幾大嘅片
淨剪片完全唔做其他野?
講詳細小小你嘅要求

我剩係要剪 1080 至2k 嘅片，唔打機，正常一般文書用機

點解睇唔開要3600x,一係就3600,一係就3700x

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$815

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,299

1 x Toshiba Enterprise Series MG04ACA400N 4TB 7200rpm 3.5
價錢：$869

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x MSI GeForce GTX 1660 VENTUS XS OC 6GB GDDR5
價錢：$1,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Corsair 275R Airflow Tempered Glass Mid-Tower Gaming Case — White
價錢：$599

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,620

仲可以平

你懂的 仲可以再平 然後加到64GB

Ram 加到 64？？點樣可以再平？

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte B450 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$980

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5500 XT OC 8GB GDDR6
價錢：$1,699

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 500W 80Plus Gold
價錢：$479

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,937

幫你揀左塊有WIFI嘅板 不過RAM上限係64Gb(16Gbx4)
如果唔要WIFI 都得嘅話可以再平啲
RAM黎講呢個做最低屌但係超上 比較啱啲唔打機嘅用家
呢個筆直下唔幫你揀1TB嘅970 EVO Plus啦
但係如果你每次都要入100Gb以上嘅素材咁買1TB係好啲嘅
HHD我諗你係用黎存放素材同資料啦
我估你平時影片輸出去SSD再過過去HDD 咁Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5夠做
但係經常剪片嘅話多多都唔夠用
散熱用返原廠送你嗰個啦 不過剪2K片時可能會有啲嘈
到時頂唔順再買過個新嘅塔散都OK 反正跟CPU點都會送一個
火牛唔洗去到650W 呢個Spec 500-550W都夠用
如果買黎自己砌加上自己上網買平啲嘅WIN10嘅話 可以係嗰$1240+$80度慳返唔少(慳900 - XXXX不是夢)
改買佢嗰個Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM都可以慳返$250
剪2K片應該都可以好順

多謝師兄咁暢細嘅意見，感激萬分

個人建議板去到$900幾嘅話，可以考慮升上去x470/X570, 跟住某軟件可以再平（平好多）